## Sobre o dia das mulheres...

> "Metade do mundo são mulheres. A outra metade, os filhos delas." Efu Nyaki. 

Quando eu era pequeno, achava que Deus era Maria, porque sempre ouvia dizer que ela era a mãe de Deus; a lógica de criança parece tão natural... Mas os adultos sempre brigavam comigo, talvez por isso, deixei de falar para fora e passei a conversar sozinho (escrever); as vozes de minha cabeça são mais curiosas que inquisidoras...

Hoje, ainda dizem que não é bom discutir sobre futebol, religião, política e principalmente, o sexo dos anjos; talvez seja bom evitar mesmo. Mas ainda suspeito que, seja lá quem criou tudo, não me parece que tenha a ver com o que chamamos de masculino; nós (homens), no geral, parece que só fazemos (sabemos) desfazer as coisas...

Pediria para não me julgarem (mal), sou apenas um bom filho (perdido no mundo) de uma mãe cuidadosa, que já devolveu seus átomos para o universo. Minha crença pode ser falha, pois é certeza que dispensa provas; sentimento apenas, mas...

Que as mulheres (deusas de nossa criação) possam igualmente viver num mundo menos injusto também para elas; como no início deste conto, ["Sobre a mãe (ou os dons da vida e da morte)..."](https://www.recantodasletras.com.br/contosdefantasia/7162198){target="_blank"}

[Voltar para a página Textos...](../textos.html)
